QS公布2021年世界大學排名：本港七校排名上升 港大上升3位！

國際高等教育資訊機構Quacquarelli Symonds（QS）公布2021年世界大學排名，本港8間資助大學中，7間排名均上升，唯獨浸大下跌。QS回覆本報查詢稱，本港大學現時的學術聲譽及研究影響力仍然呈正面、上升趨勢，看不到任何與社會事件的明顯關連，並不知「港區國安法」將會否及如何影響大學的QS排名。

教大

QS稱，整體而言，本港的大學於論文引用次數方面表現最好，帶動研究影響力得分。QS研究總監Ben Sowter稱，本港大學有機會於全球排名持續躍升，惟需增加畢業生於僱主間的認受性，包括把課程與行業聯繫，並提供與工作相關的學習機會。

本港受社會事件及新冠疫情夾擊，會否影響本港大學排名？QS發言人稱，本港大學現時的學術聲譽及研究影響力仍然呈正面、上升趨勢，排名其中一項指標「僱主聲譽」雖見退步，但看不到任何與社會事件的明顯關連。至於疫情，QS稱全球經濟影響將於未來數月呈現，成功控制疫情的城市對國際學生及投資者而言為較安全的地方，故會選擇於該處升學。

QS根據六項指標量度，分別是學術聲譽（40%）、僱主評價（10%）、論文引用率（20%）、師生比（20%）、國際學院佔比（5%）、國際學生佔比（5%）。

poly升16

Poly no.1

應該都係靠pg 啲大陸人

浸大搞乜 ?

新加坡國立大學全球第十一
南洋理工學院跌兩位排第十三
清華大學升一位，全球排第十五
HKU 22
北京大學 23

神大

自己人都唔信
Hku仲高級cal

東大24
UST 27

hku ust>uc Berkeley

呢個排名又係越來越on9

其他都唔理
起碼贏過北大先

少少姐

好多美國u直線排名下跌
Berkeley/Ucla/ucsd/Wisconsin/uiuc跌到仆晒街

英國都係
我其中一間母校跌出頭200

general ranking呢d得啖笑

city又可以J自己勁過LSE

引用數字瘋狂自cite同做公廁野就多架啦

無知一問
點解係2021?

唔撚係呀 city咁廢都排咁前

跌少少姐 都係勁

nus邊夠班排11

去過美國讀大學就知身邊同學幾垃圾
工作又係一班美國名校回流做事咩都要教咩撚都唔識
美國名校得個名 都係野雞垃圾
唔係做研究果班人頂住 其實班學生仲差撚過英澳加

笑死我

qq排名一向早半年出

你拎ug無得比架喎
香港得 3 4 成，美帝就全民大學咁滯

thx

明明City升4位, UST升5位, Poly升16位
樓豬係都要揀升得3位既HKU喺個標題到

public school先天劣勢

勁過德國最勁果間

因為HKU創新高

見wisconsin條curve
早幾年排緊34
今年跌到65

難怪英國大學江河日下, 好多都係Public school為主
唔似美帝, 兩邊都有

冇科大城大浸大

我城48 就追到暴大

大學就係做研究，淨係比較ug係冇意思
人地美國就係研究氛圍、資源、成果、貢獻 秒殺哂美國以外嘅U

全球創新高又點, 但係亞洲內跌

藍絲有新聞做
屌暴大學生不學無術

每次見到班美國讀書拿住光環咩都唔掂就噁心
唔知個學位點讀 係美國時仲好撚多中介廣告話比錢可安排入學 美國大學太被高估 亞洲學校太低估

其實大學排名睇research多，呢樣同undergrad無乜關係

咁係班教授勁唔係學生勁
教授邊個出錢多就去邊 證明美國大學有錢
但學生質素垃圾 工作能力0

全部都奶共 比我都唔撚再讀

有一年痴咗線 ust>hku, city>cu添
所以先有校園台真·cu 之爭
不過第二年變翻正常

graduates又唔係
同埋美國唔係一定多錢而係個環境
你估堆public school好多錢咩

hku高過pku就好正常啦
但monkey U都高過東大就有d誇張

美國年中吸唔少台灣大學畢業生
見佢地好多理工科特別勁, 畢左業都去晒Silicon
又或者返台灣做半導體行業
呢個環境做Research, 勁好多, 香港真係比唔上

人地最國際化大學啊

如果係美國名校本地生會唔會好啲

幾時QS？

含大呢?

美國淨係seminar日日都有啦
香港呢就...

city狂刷終於同cu差距收窄一名

理大中大上年比黑警打到咁都升？

學生質素你應該係講緊UG？

美帝phd收生門檻好高，好多勁人，入面環境好好。基本上你international applicants 冇pub 係冇咩機會入到

見city排48已經笑左

48 真係笑死排名呢啲野

QS 排名真係得淡笑， 唔該d 公司同hr 唔好再倚賴佢

city好似沙特咁落重銀彈ge

香港算吧喇, 個admin咁廢
點會肯有心搞大project?
d 錢拎晒黎起酒店咁款嘅新Hall招呼支那人
真係一堆學店
所以你睇美國cut支那學生係cut得起

hr我驚連望下呢d排名都懶

宣揚香港民族

qs有50%係問卷填邊間勁

times得20%左右

methodology黎講我會信 times較多，雖然times都overrate左好多U

浸中玩政治正確
抵佢跌
垃圾學校

所以台灣班人真係好有料
但係自己堆U冇幾間入到頭200名

應該咁講，香港地理位置先天唔好
加上膠層淨係望錢同排名，無錢賺又升唔到排名的野邊會做

望住台灣大學d人工...

浸中

含大呢？

Poly, 暴大訓住都贏

wfc

台灣閱讀文化深厚過香港好多
香港啲學生唔好話睇課外書 reference book都唔點睇
好多都係睇下notes做pp考完試就算 普遍對知識嘅理解同深度都唔夠

真係得啖笑

btw qs好似所謂reputation計得比較重

香港人讀書為搵工點同

課外書考架咩

其實好悲哀

講緊coursework唔係research
research 另一範疇
一間大學一定係coursework多過research
但coursework班美國學生真係麻麻
排名係唔係有工作能力部分同雇主評價
美國大學真係太高估

你都幾搞笑
你去Berkeley讀EECS又野雞？
係咪你同你班同學讀廢科咋

流流地

新三大

所以我好想去台灣研究院讀
但係又苦無門路

你寫文都要睇academic journal 喇

堆public school受人錢財咩學生都要硬食架啦
況且undergrad係點同間大學研究無乜關係

咁點解話香港學生唔睇

cityu同學最近要小心地滑，cityu又準備瘋狂射精

呢層就唔知, 冇喺香港讀
我喺英國個年代睇journal 係家常便飯
佢咁講香港個情況應該係喂到埋口

讀CITY一科比較多EXCHANGE 既MAJOR
D exchange 勤力程度普遍比香港高
我個科都算多READING要睇.. 通常都睇唔哂.. 但佢地可以追得到

佢地都唔係來自好勁/ 又出名既U

去完歐美再去台灣

呢類排名真係累死人
遲早俾人告

我嘅意思係指香港學生閱讀文化差
有時候睇多啲唔同類型嘅書個人idea都會多啲 而且知識更加廣泛 對唔同事情分析都會全面啲
如果講大學讀書 其實好多時候啲lecture notes都唔夠深入 學生考咗試就算

OU幾名?

總之贏咗pku已經夠打一次飛機

teaching school唔會點係排名度出現

美國研究院難唔難入
又係無門路

如果有LSE同City offer，我一定揀City

台灣學生真係會睇？？

無北大

北大低港大1名

高估只係美帝ug 學生嘅coursework performance姐。

人地phd/postdoc/prof 嘅研究成果勁，已經足夠美帝稱霸個排名。香港大把人coursework勁，但咪又係死讀書，一做研究就死哂

你只可以argue話個排名只係比research人睇，對ug/想出industry做野嘅人無咩參考價值

背完拎到a就算，唔洗深入理解

真，一個school , 一個University ,弱智都識揀

我就係英國畢業返黎嘅

明明係香港都只係三流大學

我含已經全球第一
所以冇得再升

最少要考GRE喇

認真 NUS勁過北大一定錯

好多人覺得睇重 research = 冇參考價值

但其實researchers對世界有好多貢獻

已經唔講科學數學果d咁離地。講政治同公共衛生，淨係望出去時事台嘅 post已經搵到一個：

哈佛研究指武肺去年秋天已出現

無實際數字唔肯定
但平時上網睇都感覺到佢地幾多人會睇書
同埋如果講大學參考書 台灣嗰邊出版社會將好多書翻譯成中文 所以應該有一定需求

其實QS ranking 真係得啖笑。其實點解普遍香港嘅U咁高排名係因為QS將大陸人當做international student/ staff，所以係international faculty 同international student 嘅項目上都會攞好高分

例如Cityu係 international faculty 同students 有100 同99分；Harvard university 係呢兩項得分只有85.2 同69.9分

成日話香港d咩大數據、生物科技、AI
全部都係cap水假、大、空

好多美國研究型大學都俾佢排到好後，真心on9

香港人鍾意返工, 但台灣人唔係

點解？

仲勁過TUM

咁你又唔好咁講 三流真係太誇張

國際學生計 5％ only

因為得hku個排名比較正常

諗起之前去飲，同枱有條番書仔話自己LSE畢業，啲女聽到出晒水咁

我冷笑一吓，話自己city，仲要1st hon grad，串到條番書仔無地自容

果時你應該喺手機 show 個排名出黎，嗱，我city高你一名

CU起碼係大學
LSE係普通學校

QS 算數啦 撚有hr請人會睇
淨係會睇你係咪三大，唔係架in都冇得你in

歐洲學生好勤力
佢地個知識基礎好紥實

佢聽到我city graf已經面有難色，知道自己學歷比我次一等

浸中錢校長

我含大去撚咗邊屌

哈爾濱佛教大學原來咁勁

會盡力幫poly 拉低分

收左皮

cityU gbus vs London School econ
我一定揀CU gbus

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港城市大學Global business進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 global business
Global exposure, global exchange, global intern
比倫敦學校好太多 加上CU國際排名又高過倫敦經濟學校
將來畢業就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

Ching 好型。

條友去外國讀書仲係讀school, 晒撚哂老豆老母啲錢

其實好癲囉，香港豆丁咁細地，八間大學七間國際有排名

冇咩點解 因為北大既研究 資金投入 學生水平 就業都係靠成個國家去谷出黎 全方位屈你機 每年經費係多過八大加埋 + 學生人數算好少 而加入北大做教授難度係極高

其實都係
香港人比較叻都係事實
中國14億人 幾千幾萬間大學都係得pku thu出名

唔係aim top 30其實唔難

其實都係，計入到頭50嘅大學數量/population直頭係全世界第一

中科大 浙大 呢類數理大學係數理界都出名 人大中政復旦就係文出名

巴打係咪pg
之前嗰數學post見過你

係咪因為NUS係英文讀呀

真係想問下monkey係咪覺得nus勁過絕大部分美國名校

根據勇武指數？

咁揀排名最高嘅起題，好正路喎
咁都有得話？

人工最高

純粹因為呢d ranking 有好強bias, +$$ 坡仔天生近歐美
北大既人學術係屈你機 個個都係半天才黎
written English 出top journal paper完全冇問題
Ps: 琴晚先同個pku law 準備去sciences po 讀憲法phd (alternative 芝大llm) 既人傾佢既出路

佢地信架

i mean 歐美phd

我放低書本太耐
需要讀多個Master先

台灣太窮...

LingU

咁NUS真係勁既，無論教學定研究都係...

窮但係人材多

連登仔: 呢條友讀埋哂d野雞

Cityu同學經過時光隧道要小心

暴大

禾含都冇？垃圾排名

不過又岩，事實係東南亞本土又叻又冇咩錢既人都會去拎獎學金去新加坡讀，所以生源好勁，加上坡仔大把錢

不過未至於11咁

同其他6間爭太多

我城又贏

係
有個葡萄牙定巴西仔去咗英國 Kings postgrad

寫一篇好嘅essay ，真係要睇好多野好似講緊廢話

佢係J都J自己升左4位啦
然後好嘅咪讚下班prof，衰嘅就讚下自己做左啲乜春

明明shitty啲local個個都話shitty垃撚圾

爭得太誇張

其實無咩特別
又唔係跌好多 不嬲都係升下跌下

圍城

數碼港，科學園
最後失敗哂

有LSE同cityu offer
大家會點揀？

浸大又贏

炒樓幾成功

你想承認你係中國人？

exchange嚟嘅都係比較好個堆
唔係到到嘅大學都好似香港咁你報就有得出去

Exchange去過歐美出名既大學既話就知香港個八間u垃圾到仆街，咩排名都係假，當你見到hku排名高過海德堡東大，見到city高過lse既時候，唔明點解今時今日仲有咁多濕鳩香港人參考呢啲濕鳩排名

緊係要city
一間不斷進步，冒起成為香港四大。一間排名年年下跌，食老本靠名氣。

老實講，以city個勢，4年後好可能超越UST成為亞洲第一商學院

引用多啲咪得
大學排名又升

一號莊一號莊

東大得24又係唔駛點睇

因為要打J
我明

其實大陸人嚟講shitty仲少過cu

都係果句 依堆排名升趺果兩三名根本無意思
香港堆U排名咁高 有無出到一個人拿NOBEL?

QS有撚用用嚟打J

中大嗰個要改幾多次名

brown cornell 同city你會點揀

咁你又離譜啲 諗一諗有幾多間好過佢 有幾多間差過佢 我諗二流啦

因為香港得一間大學

其實香港d大學好叻架啦
dept又細地理又差都有唔少勁人

美國不嬲都係研究為主

你要識做野不如ive啦

如果你識人係美國讀research，就知全部都勁到痴撚線

科大史維報警拉自己學生

屌，揸正黎計間間都閪架啦

tree U?

其實你睇美國本地排名同d所謂嘅世界排名就知，美國本地排名重視research多好多，好多世界排好後嘅大學，係美國其實排好前

美國自己本土排名係重視re

其實係 好少本土人報pg 唔值錢

呢啲排名真係得個名
話知你香港啲u幾高排名
班藍絲同離地中高產就送曬啲仔女去外國英美澳加讀
好似口講幾愛國但攞全部外國護照

真心問
呢啲排名究竟點排

吾城領先全球，online learning先驅，邊洗番cityu

UST出沒注意

呢樣野支那人係唔識
因為佢地唔會教
平時係咁死背
以前我英國MSc 寫dissertation
班支那人好多唔夠字, 或者唔寫個format

原來理大排得咁後架

on9 leading 就佢有份
入過去個Campus, 間野陣土豪味好重
唔似HKU同CU咁有書卷味

台灣人都唔識format 睇過佢哋啲文

好廢一大先排25

我反而覺得係因為佢哋黎得exchange
，就會珍惜呢個機會喎。
能力應該都唔差，先有機會exchange，你係睇到top嗰一堆人

係city太前

台灣人用中文寫
不過支那人讀書好多時死背theory
但唔會Specialize
我地溫書, 係選答
唔駛溫晒所有野, 但係專注某部分有興趣topic
你睇數學難度, 支那真係好撚屈機
實際上用到幾多? God knows

LSE唔識企起身

22
好好啦，德國一大先50...

打J隧道不知幾撚有型

LSE 全部同我企喺度

認真 香港D U排名全部都虛高 實際上有無頭五十都成問題

咁又唔係嘅， 有啲都明顯嚟玩hea咗
但可能原本都係勁嘅

QS出咗名可以用錢買排名

排名只係打飛機
搵錢錢最實際

北大低過港大

我含

其實唔意外啦
lingu淨係得文商社科
自然冇乜research output
學生人數又少 加埋都唔知有冇人地一個faculty咁多
所以有得上榜都算係咁啦

排名真係得啖笑 我之前係香港 而家係美國做野 合作過既同事咩大學出身都有 基本上名校出生 普遍質素好係事實 你話史丹福grad 同 HKU grad 其實出黎做野分別差距有冇一大截 我覺得冇 I大都有醒目仔只係相對少數

至於 research 就真係好大分別 大陸香港讀書叻個班 走曬去外國名校讀研 香港留個班只係大陸d二本三本大學既高材身

真心, bachelor的話間U唔好低過300就得啦

教丸

其實有咩問題 人哋有評分標準
反而連登仔永遠都係”覺得” 邊間大學好啲勁啲
純粹憑印象

其實三大加城大理大都係香港年輕人裏面最top10%入讀，點解唔可以比上外國啲大學？

我都覺唔講我以為香港100%入大學

我覺得純粹香港人太睇小自己嘅大學
香港大學嘅入學率都算係精英主義
我唔覺得學生能力上同外國top嘅大學有咩咁大分別

點解排到48咁勁

Are you sure? 去緊德國一大exchange，無論Prof 學生 風氣一定好過香港八間大學，完全無得比，香港啲u最叻咪就係追排名 似係香港人太高估香港啲大學，同外國香港根本只係三四線大學

同埋中學dse高分唔代表學生質素高

簡稱鳩排

職訓局係咁上下

利申19年poly grad, 後悔冇揀CU, 出到嚟除非專科/神科根本冇人理你嗰科係咪難入過3大水泡

agger

豬大都有

可唔可以講多啲 想知德國係點

教院都當U
咁ou都真係魚啦

hotel?

院你老味咩

教大同Ou比較？人地人工高一截

外國名校係全球top 10%（76億既top 10%）
香港係香港top 10%（800萬入面既top 10%）
你搵支那top20%都勁過香港絕大部份人啦

靠平時食ac1嘅大陸人

我係Heidelberg exchange，讀緊law加politics，見到啲學生本身知識基礎紮實，而且好熱烈討論，就算係intro course都好佢地答啲野都好高質，睇得出背後係睇左好多野，剩係呢樣已經贏香港九成九啲大學生，同埋呢間u同其他德國u係要求你對佢教既內容係真係要融匯貫通，所以佢地就算Intro course教啲野比起香港係難好多同深入極多，而且好撚theory，基本上你讀完Intro course既話學到既野一定係好過你係香港讀啲Intro course，亦都解釋到點解呢班學生根基可以咁紮實。
再講多句，基本上去完外國Top u exchange你就會完全明白香港啲大學係垃圾，比起外國top u根本天同地比，唔明點解咁多香港人仲拎住qs呢啲濕鳩排名打飛機，唔該醒下啦

research真係拍馬都追唔上

香港d教育抄美帝梗死啦

教院學生發現
咁激動做乜

連燈仔既價值觀真係同主流有差距

證明香港人唔重視教育

Shitty > LSE

冇重視好耐

我就唔知你用咩標準評估香港嘅大學啦
我自己就讀商科嘅 去過ivy league exchange
我發覺美國同學同我識嘅香港同學嘅質素同學習能力其實差唔多
(當然係講緊平時勤力而家入咗ibank,MBB嗰班)

咁你話香港嘅大學谷排名都無可厚非
即係好似平時身邊啲大學同學去exchange
係張list都唔係識晒世界嘅大學, 都係靠睇QS好唔好啦

咁你間大學唔整靚仔啲QS 點幫你第時喺外國搵工呀
外國公司第一關咪就係睇吓你間大學QS排名如何

所以我都唔明點解香港人咁鍾意笑自己大學排名高

教院人工高就威
咁警察學院咪香港一級學府
未計ou開黑警course
Ou就第二名啦

咁你係咪連登仔

咁講真，無一個比史維更閪

…………………

你講qs排名對搵工有幾重要係無意思，係見你話香港啲u同外國Top U 無咩咁大分別先同你講下其實差好遠

76億 誇張左

咁就咪笑咪怨

外國Top u

你意思係排名比香港既大學低既u？

商科係香港先馨香

香港人重視係冇用
個政府係為政權服務
而社會成個結構都係鳩唔搭柒
Post doc 第一年份糧都唔及教畜第一年份糧
之後post doc 唔跌錢都偷笑
教畜年年加

我就一向覺得教畜overpaid
一隻老屎忽主任收8皮
人地r&d manager 都未必有
唔係話教師專業唔值錢
不過一來佢地唔專業
二來佢地係行政多過教務
點解唔分一批錢請行政人員
成個system 笨撚柒到

同意 係城大衝得太前先有啲好笑

No 你不如睇下海德堡係德國以致歐美既research仲有reputation先，唔好剩係攞個qs排名做指標

我只係想講以前我讀商科經驗 覺得大家唔差太遠
尤其係分析計數方便香港人略優

用人工比 東大都高過中大文學院啦
傳理系dse 3x分半神科
出黎fg做記者一萬頭

普通中學老師屌打assistant professor 收入

其實點解會覺得UC berkeley一定勁過hku ust?

你搵班dse 5科考25 6分以上既去考外國考試，分分鐘入到qs排名前十果d

係姐 都無必要笑教大

係呀 根本讀東大仲抵

文學院可以做老師

top 10 % ? 咪玩啦而家易入U咁多 top 30% 就差唔多 更加唔好講一年得個五萬個考生 我覺得香港大學生如果係考啲大陸濕鳩高考可能連大學都入唔到

有無咁誇張呀

唔好講事實
太殘酷

唔怕
隔離本部有個水舞間可以借啲水嚟抹地

外國college嗰啲

少左人考dse
25% la

i大去左邊

人地美國唔係淨睇sat 仲要睇eca/personal statement呢啲 唔係好似香港啲大學咁淨係睇dse分

連 Heidelberg 都唔識, 真係好打極有限

自己上網睇薪級表

計埋asso個啲唔止啦 我啲中同dse 十幾分讀asso 而家一車車入三大講緊佢地asso gpa都係around 3.5左右 唔係爆4啲勁人

所以我都冇講死

但香港學生相比外國學生算係勤力同smart少少

係喎

Indian institute of Technology >>>all

學生質素，與研究無關。

佢話香港前五大係top 10%嘛

city排得高過LSE一名。

仲有邊幾科吖

借題奉勸吓各位中學生除非想讀3寶/做engine仔/真係好有興趣讀某科，千祈唔好揀poly

讀緊asso嘅都係一樣，除非你遇到個睇公開試分數(通常都係睇中英數三科) 嘅HR, 是但揀科三大嘅一定喺揾工時著數得多。

engine 一定入ust/hku先

係silicon valley 做梗野果班印度佬本科既大學絕大部份都唔會係呢個排名見到

原來我夠料入LSE

係就好

So ?
What’s the problem ?

傳理 但香港已無傳媒

IIT IIS果啲有入榜啊

要考pgde仲要爭位讀邊科non-專科基本上都可以做老師

IIT冇第一都應該要有頭5先叫公道
淨係佢d學生對現代科技既貢獻係首屈一指

睇餸食飯啦，一定係hku/ust engine勁啲 不過真心想做工程嘅話，就算唔夠分入hku/ust，揀poly都叫可以接受。

比d on9仔引用
讀過大學都知引用嗰陣係求奇就拎黎用
你海量派d垃圾出黎
自然有更多海量嘅垃圾可以引用

cu呢

成地精

邊有咁多第一呀 日本東大又要排得高 哈佛劍橋mit又係 好難排姐

當然shitty 啦，LSE學費又貴，排名又廢過shitty

有線

垃圾ust 咁都升

hku 高過ucla ucb 呢d
真係人唔笑狗都吠
只有港豬先會係度自high

根本唔知個分別有幾大

如果唔洗考慮學費成績任人揀，你估大家會揀hku 定uc

香港冇engine，只有 construction
cu engine冇開construction-related科

綜合排名嘅話似乎係冇，
但以獨立學科計算係有

香港教育大學「教育」學科排名
QS rankings by subject (education)

The Education University of Hong Kong 香港教育大學
16th in the world 全球排名第16位
3rd in Asia 亞洲排名第3位

UC

呢個 post 風向好難跟

明明一向屌排名係屌太過睇 research 同 citation ，同教學質素及學生質素無關

但呢個 post 話鋒一轉突然又變咗唔應該比 ug 應該比 research

如果比 research 香港啲大學升有咩出奇，根本係銀彈功勢加埋量化研究成果要求逼迫啲教員

屌全部奶共

City堆exchange 又唔差既
好多黎自歐陸名校
識個黎自德國某名校
最尾去左oxbridge 讀phd

生活費呢

全撚部都喺奶共

全撚部都喺奶共,有L用

共狗

亞洲第二

全球都係得16

TU München 係德國最Top 工科大學之一 竟然排低過 shitty
真心 on99
: apply TUM master 好驚佢唔收我 但係shitty 個堆垃圾program報應該輕鬆入 更加唔使講呢兩間學生質素既分野

CITY 咁撚高

咁老實講你攞清華同hku俾唔通又會揀清華咩 你咁講有絕對嘅地區bias 仲有ucb/ ucla仲話 你講uc 大佬ucr uci ucsb唔通又入得過咩 la/ucb有好撚多垃圾科 social science呢啲asso仔好易入架渣 香港考到入hku嗰啲 講緊直入25分倒嗰啲喺外國讀就唔會入uc 可以揀好過uc啦

Trash

下 你想幾多

冇
係我唸多咗

免學費vs十幾萬

同意

算係咁下嘛 世界排名完全無

咦，我都真係睇錯咗

「教育」全球大學學科排名
新加坡南洋理工大學 Nanyang Technological University, Singapore (NTU)
香港教育大學 The Education University of Hong Kong (EdUHK)

大家係平手全球第十六位 16th in the world，同樣亦都大家係亞洲排名第二 2nd in Asia

真 有錢去外國讀 其實香港好多人入到外國名牌大學

我就係笑緊research

睇黎大家係同門師兄弟

齋論「教育」，
香港教育大學 EdUHK (13th in the world; 2nd in Asia) 低過香港大學 HKU (7th in the world; 1st in Asia)，
但高過香港中文大學 CUHK (43th in the world; 6th in Asia)

其實我唔明有咩問題
永遠都係美國名牌大學排到最前咁其他大學唔使進步啦
更何況nus真係勁

ucr uci ucsb ug垃圾但pg唔算太差

個point係未勁到全球11

唔好玩啦
有料入三大嘅都有料入ucla ucb
唔好成日覺得外國名牌就一定個個學霸至得嫁
而家讀學術水平你又spin 名氣
出國讀書唔只睇你有冇錢
最重要你想唔想留學四年
你dse 35分一樣可以想留喺香港讀
讀三大嗰啲打下丁不為過
Shitty 就唔好啦

岩 但條友講到uc好勁真係得啖笑

其實香港真係好勁

人少少出咁多間50以內既大學

你睇下英國russell group頭百都唔知有無一半

樓上班垃圾中意踩本地 吹奏美國放屁都香
仲有班垃圾幫台灣含撚要去台灣讀書
認真on9

計ug 美國public school實食哂屎

你咪鬥下faculty d profile lor

中學已經死咗
當年有班留美精英寫文章話香港中學學制應該學美帝

間接叫香港人唔好掂STEM/醫療科，留返比支那人
香港人專心搞金融地產

真 收asso多到
啲人淨係識j um/ uw/ uc 呢啲asso入完覺得人上人

連登仔係永遠用主觀去睇野㗎啦
今日先知？

有無HKUe 指南針大學

Diu都係得香港咁重視排名 人哋都fucking care

咁又未必嘅 ivy淨係得考試高分都入唔到啦而家廿分都入到三大 我諗除咗神科嗰堆 其他學生都未必可能入到ucla usb

今日睇到最好笑既笑話
台灣人勁

HKUe黨羽好勁
In Utas we thrust

唔係既 咁佢係一個國際指標

絲打識野
不過慕尼黑個頭啲屋租越黎越貴 過到去讀都要慳住洗

最近連登比較捧台

幾年前識啲理科人DSE 19 20
入到三大 GPA係過曬3
所以DSE唔係個個啱用
雖然愈收愈低係事實

做hkue定賣倫敦金仆街d

大概要幾多錢？

點解唔見左oxbridge既

台灣除咗某幾間U入面某幾個神科
基本上全部都好撚廢

這是1980發明的，一套假裝科學化的排名系統罷了。

在種種無法量化的特質中，柯特別指出香港浸會大學在教學和啟發學生方面表現出色，盡到作為博雅大學責任，可惜這些都是無法測量的，因此受廣泛追捧的排名無法反映一所大學方方面面的優秀之處。

響度刷排名

班台狗日日意淫台大>港大
真係好撚厚臉皮
仲有班香港傻系吹奏

全世界都進步緊, 但係香港... 唉!

唔exactly知 有offer 先開始揾
應該屋租 食 交通 呢d 必要支出每個月 1000歐走唔甩 (其他德國城巿應該 800 輕鬆)

點可能

你又知？

台灣人真係勁，不過出哂去做research

點會冇可能
班友仔話所有澳洲大學都係野雞都講得出啦

nus上面隨手數到20間勁過佢架啦

澳洲除左anu同sydney見得下人渣喎

Research？出paper鬥quote就有
搞多幾次conference sell多幾轉咪升
支那人最叻係圍內圍威喂互quote搏升架啦

睇完笑下就算，靠呢個list揀大學保證仆硬街

幾時先有offer啊
慕尼黑好貴！

咁你快啲自己整個排名表出嚟排嗰20間高過nus

係啦係啦

我一定會去讀uc barbeley

比我我都讀UC bakery

__人真係勁，不過出哂去做research
勁人點都有啲
但係大部台仔就一定係廢既

仲有Melbourne

港大啲教學好差，人地外國大學每個course啲教材詳細到唔使上堂都得，啲功課又學到野，相比港大 左抄右抄⋯⋯

Where is uq unse monash ?

咩國家都係大部份人唔得架啦

呢個真，香港d大學唔care教學

香港學生都唔上堂

肉 丸 醉 強

讀台大班友個底堅唔差，尤其理工科
醫科就算香港人考都冇著數，難入
台北有幾間名校，即建國，北一女呢堆人好多時有晒入Berkeley, Yale同Harvard底
理工系台大畢業生美國堅搶手
台灣最大問題係唔夠國際化
理工科呢樣野香港就真係唔夠人嚟
人地台灣有半導體行業
香港有咩？返到嚟真係唔知做咩

11月嗰陣city個法國exchange
好多鬼佬俾city個排名昆咗過嚟
以為真係香港名校

times 排名亞洲第一

睇下咩教授囉 ccst有個大陸phys prof 一句完整英文都講唔到

講緊平均水平
你覺得台灣會好過香港?

Uc burberry

要有錢先會考，你諗下要洗幾百萬台紙

唔少係教得差先唔上姐

佢哋有留意香港排名？

咁呢個要統計一下

的確我比鬼佬問過

勁嘅緊係拎 scholarship
台大出得國都唔會太差
以前高登仔吹捧嘅郎咸平都係讀完台大讀Trump母校

香港冇出路唔代表啲人差
兩回事黎

香港St Paul Co-ed, DGS 嗰堆入ivy league / oxbridge應該多過台仔嘅
不過香港人就算喺MIT讀完理工科返嚟
好多都係走去做ibank, faang
對照唔返自己個profession

香港果d淨係掛住讀完出黎做野

你去左咩19學校

咁唔知頭唔知路 想嚟亞洲玩吓
實走去search top asian universities

香港人報外國exchange
8個choice唔知點排嗰陣
揀完國家之後都係約略睇吓排名嚟估嘅啫

係好多人會睇qs
以前識啲台妹
個個都話shitty勁

呢位師兄講得啱
讀書就好似買股票咁最緊要睇間學院有冇升值潛力 好似LSE呢啲傳統名牌學院上升發展嘅空間唔大
睇返Cityu過去幾年嘅表現已經到咗佢嘅歷史新高同埋升穿3年移動平均線 加上佢有咁多間評級機構陸續唱好 相信仲有一定嘅上升空間 展望未來會徘徊喺三大之間 阻力位會起25-30
利伸：本人並未持有上述任何一間學術機構頒發嘅學位

當然喺HKUe 導啲學生做傳銷狗/美容妹

所以個學術同市場環境最重要
當年台大同港大都出到唔少民主運動人士
勁嘅香港人都要有發揮空間
老老豆豆，你如果Berkeley 工程畢業
返到香港可以做咩？英雄無用武之地
就算高錕都係美國先有環境造佢拎Nobel Prize
除非喺外國名成利就，好似徐立之就係呢類
否則真係冇個環境
而家，香港d大學學術自由呢方面越來越唔掂
由收支那生第一日就注定香港嘅大學同台灣越行越遠
你睇班香港經濟學家咀臉，真係有辱學者之名
好擔心港大有日變仰光大學呢

連登shitty仔

人地自己地方有實業
產業都多元好多
進可攻，退可守
香港就算做economist
你都唔可以講客觀嘅野
因為你隨時俾支那人批鬥

因為瞭解佢地透過咩旁門左道去刷排名，同時又屢屢克扣同壓制研究。
請一個被 quote 一千幾百次既 prof 返黎坐鎮 ，同資助錢銀時間空間請研究員去 pub 返三四篇文貢獻學術，香港既大學有錢既學系一定選前者。

咁係1大先值得討論

每次見到呢幾條友 我就醒起

同學郭位找個位這是你的開學禮

Shitty仲高過台大
真係得淡笑

其實city真係追cu追得好貼
課金程度不能忽視

好似HKU之前係有單學術醜聞
有件支那人俾人踢爆做假
高層護短仲清算舉報果位
你話咁嘅criteria真係可靠？呢d真係唔會計落去囉

成日笑鳩人谷排名
但其他國家既人點分到間u既排名係谷出嚟定靠實力

有道理

利申 準備讀晒兩間

佢地會有自己的排法，唔係睇qs呢d 19 ranking

shitty同lse點揀?

永遠都係窮人shitty有錢人游水

讀野雞就細聲啲啦

你邊間咁慘

我作為polyu 畢業兩次嘅中佬,poly排名75都好自high

polyu排名一直被低估
因為polyu自己唔重視排名
近年開始跟翻qs個玩法 先好似火箭咁升

UCLA呢D UG 公廁好參差架喎

100分international student international faculty

香港有building service 同construction
人地既電機電子工程會做chips 同integrated circuit
我地既電子工程會做攝錄機同自動門
我地既電機工程會去做牛房同安裝升降機

construction應該係dead field?

有咩問題？

係發展中國家就唔算係既
係香港工程界先咁construction oriented既姐
冇話好唔好
只係睇唔同地方既需求
您真係好想做半導體tech 野都可以去科學園做下既

i mean research上面

呢個真係唔知喎
我真係唔知仲有咩research係關於建造業同building service
可能有大家唔知姐

識人係英國美國都係會睇依個排名wo
佢地本土有自己本土排名
但國際一樣睇QS、times依d

話時話
其實有啲building service既consultant engineer都係外國名校例如ICL翻黎
不過人地係真心對building service 同construction 好有熱誠先翻黎香港做

咁撚悲慘
但係香港D學校排名咁高都谷唔起PhD intake

hku 同uc 比， uc 廢d ? 原來你地既認知係咁？

係香港人先會咁著重用公開試黎label d 人勁唔勁

不嬲香港以前只不過因為太多學生所以拉高入學成績

而家少左學生咪低左

又唔關香唔香港事既
其實外國大學都係成績行先
成日唔知點解有人有個錯覺係外國公開試成績唔重要
只係因為人地競爭大得多（邊會好似香港咁750萬人，5間世界top 100大學?）
所以個個成績都係好好，咪要靠其他課外活動個d分高下
從來都唔會有成績好一般但入到外國名校既例子

咁你真係要去了解下
以我所知係好多唔係靠成績好，可以普通成績都入到

我講緊同以前既香港比
而家香港入u 已經無咁難啦

你認知係uc好撚勁？
喺ibank fo做緊 一年見唔倒5個uc ( all campus加哂) 想問下點勁法

一間research university勁唔勁唔關UG事架喎
如果比UG質素不如比teaching schools算啦

你就真係了解下先沖黎柒 英國大學9成5以上成績為先同香港一樣 美國ivy睇下admission sat/ap stat先講啦 定你想講d public uni讀ug就打哂j 打得public uni j 嘅都係嗰啲cc升就自以為好撚勁 留撚倒美國做ib/ it/ engine先講啦 留唔倒番黎真係好撚少做勁野

無話關 講緊啲人打哂j話uc ug 幾撚勁 其實唔係囉

Sci就算數啦講香港地 有幾多會讀上去 講緊local

講緊research level

淨係計2001後嘅 nobel prizes, 香港出左幾多個?
唔洗話呢個淨係反映到prof勁啦, prof 好多時係 lead 個 projects/supervise, 落手落腳做implementation嘅好多時係 phd/postdoc, 人地就唔係大學嘅一份子?

東大10.7

佢係講緊research

of ftopics, 睇個表, 近代黎講 , 日本仲勁過德國

屌，你根本get 錯我講乜
邊有咩學校唔睇成績架？台灣100%入大學，都要報成績啦弱智

講緊個成績唔洗好似以前香港咁 要top 5~10%先入到

你意思Ivy有好多top20%-50%成績入倒啲好撚勁嘅科？ 如果係咁sat median就唔會一直2200 up啦 弱智

學校大把錢, 係咁請人做research
出paper 係KPI . 所以ranking 係咁升

如果東大學香港收支那人擦international score
個ranking贏晒monkey國個兩間

都話佔好少

屌，咪搬龍門啦
講緊入靚大學，幾時有講要入勁科呀？

咁而家hku cuhk 收20~22分，都唔會入到勁科啦，攞黎講

講緊入間u, 唔係入勁科呀on9

排名同學生質素唔係最直接嘅掛鉤
Usyd graduate employment ranked 4th around the globe while notably its overall ranking is 40ish

Higher education’s about bringing the best out of the students and I’m pretty certain that UC Berkeley does a much better job than the offering of local Unis

係 真係唔好睇得自己咁高 特別有degree inflation
Though it’s not about the certificate after all

屌講UG學生質素唔該計埋堆teaching schools

有咩好拗？以前香港入u 難根本就係事實
講緊10幾萬會考生（CE), 得 萬 5個學位

而家得5萬考生（dse), ugc 都係萬5學位

d 人咪覺得入hku 既成績垃圾左囉

但事實上呢 20年，歐美國家有邊度會得10% 入到U?

按比例計，姐係係外國，入同hku lv 差唔多既比例都會高左

講緊以前，ok? 理解唔到就咪衝出黎柒

邊個柒頭講以我所知好多唔係靠成績好呀 可以普通成績入？ 屌你搬龍門 好多姐係>50% majority 啦 屌你柒就認啦

曲線證明排名真係唔關UG 事

講黎聽太點樣好多但同時又同意勁科要高分？
姐係間大學廢科多過勁科 係咪想咁搬

大學ranking高最少對ug學生報外國master好有用

唔係幾個國際排名都係 research 為主

QS一向係鬥圍爐同鬥paper

下? 香港D學校排名咁高...但美帝D學校表示: 乜野雞黎?

但雜質同成份唔同
QS d reputation係圍爐同C9亂咁填

好多叫>50%? 你作架？
不如叫 70%啦弱智
柒完都係要拿番咋沙
咁你慢慢吠啦下

有料入三大都有料入public research uni 呢句
我覺得只適用於IB
Dse啲英文水平好差 同context唔對
有錢讀同讀得夾唔夾 帶唔帶到野走 差好遠

識揀一定揀City University of Hong Kong, 唔撚揀Massachusetts Institute of Technology.比咁多錢讀書，走去讀Institute堅戇鳩

Yes they look at citation which mo lun use

咪變相鼓勵鬥互相9 cite同做公廁野

Btw報master睇overall ranking嚟報
得罪講句同啲大陸人冇咩分別

認真？

跌又點？
都排咁後 升跌都係垃圾

識HKU或者CU已經好感動

真心一問有冇含大排名

本身Harvard就有限外藉學生人數，尤其係Chinese

apply過美國嘅U phd就知，常識黎

英國u應該會識你香港嘅u

美國u係會當你香港u係野雞，因為未聽過你個名

唔好玩啦，如果你報過master你就知有冇用。你唔信就去下隔離master post睇。人地真係可能連你中文大學同蘇文大學都唔識分。記得荷蘭政府都係睇大學ranking頭200先批visa

phd點常識法

荷蘭master?

係，唔記得係邊到睇過

對apply過美帝phd嘅人黎講，美國u唔識你香港u老鼠係常識，呢個情況唔限於phd application，因為係透過同美國u faculty嘅交流下得知的，佢地generally真係唔識你老鼠

樓上有個回覆都話 apply 過美帝master嘅人都知

應該係話香港讀完既master直接去果邊申請visa會睇你邊間u

ok, sorry我無咁佢哋識咩，NUS識唔識

因為係政府的19政策先逼住睇排名姐

劍劍劍劍穚大學呢

同教學質素同素材完全無關係
所以話累死人

荷蘭早幾年新出果個搵工移民 plan
要係三大 ranking top 200 grad 先可以 apply
201 就bye

本身個排名係想排research universities, 咁主力睇research好正常
如果要排其實係要分返research quality同teaching quality
但後者好難量化

我讀果間out of top 200

佢地識你嘅u嘅機會率如下

1. 美國u （70%）

2. 英、加、澳、歐洲top （ETH, EPFL, ENS,...） （20%）

3. 歐洲冇咁top，亞洲top（hku, nus, Tokyo, taiwan top, peking/tsinghua） (9%)

4. 其他 (1%)

（% 自己作，完全唔準，有待其他人補充）

QS計？

改返，1. 美國u，英國top（70%）呢個會好d

percentage 嚴格黎講係要用 cumulative，不過算啦大家明

QS / Times / Shanghai
是但一個

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

shanghai都幾大出入

呢個世界講個朵夠唔夠勁姐

上海果個D中国學校莫名奇妙地多同高

On9仔真係有樣睇
好多唔叫>majority 點叫好多

出paper都有人用先得架

唔好同連登仔講澳洲大學啊
一陣間發起顛上嚟又話所有澳洲大學都係野雞

好多只係指有significant的人數, 而唔係dominating / majority
majority應該對應大多數

咪自己圍內狂互cite推高citation

澳洲真係好多都係野雞, 見得人的一隻手數得哂啦

俾人執到你句好多柒到死雞撐 我係你一定潛到地底算

你又知亂填？

去過三個唔同嘅labs做，三個labs嘅老細都係扔份survey比admin填左去算

認真問，how?

9cite好普遍

你覺得佢哋會咁做姐
我覺得佢哋呢啲學術人就唔會咁樣做嘅
事先聲明我覺得姐

係啦係啦
但係可惜人哋好多間排名都高過三大果兩間
繼續用主觀睇法主宰一齊啦你哋

錯 好多嘅英文應該係many many姐係a large number of / a majority of 查下字典先撐啦 你講嘅可以係其中一個意思去解讀 但好多= many 相信一定唔會有人反對

真係收太濫，唔野雞都唔得
希望班中國人有d 骨氣，認真唔好再黎澳洲"讀書"

收得濫同間大學野唔野雞有成乜嘢正比
人哋就係排名高

其實係會互cite

但我覺得正常，因為有sampling bias，你自己身邊嘅人寫嘅文，一定係睇得比較多。諗起就自然會cite。

同埋識嘅人寫嘅文，如果相關但又唔cite佢，可能會比佢方丈你

Shit!ty

你睇番個分既break down, 因為UC係公立所以UG資源無美國d私立咁好，所以佢faculty-student ratio果d位得好低分(美國私校tutorial prof to student ratio 大約5-10:1，但公立一般20:1)但UCB同UCLA academic reputation 接近滿分

咁點都要自嘲架啦，唔通同人地講自己嗰間好撚勁咩

你問得出已經夠好笑

第一次聽many解majority
THE many 先係解majority, 呢個phrase仲要係noun, 要查字典果個係你

唔係幾認同

好多人中肺炎，係咪解有 >50%嘅人中肺炎？

大家都知呢個「好多」係指有一個明顯+重要+高於一般預測嘅數字

USYD 班白人好多都係英國貴族後代，果度甚至連班中國人都係官紅富二世祖，employability 高都正常，但教學係咪一定好就成疑

始終 employability 同 network 既關係比質素更高

都係果句，果堆係 research 排名

所有排名睇東大排邊就知道可信性

基本上東大係穩拎亞洲第一，最多同日本其他U爭先後。睇東大同其他亞洲國家u嘅 relative排位就知可唔可信

你好似迴避左個問題喎
問你成乜嘢正比
仲有人哋澳洲嘅大學好多research好勁咁人哋排名高好正常咁點解仲要話人哋野雞

至於教學質素你又知人哋差？
人哋啲Professor全部勁有料
自己得閒可以search下佢搞手啲qualification先再講啦

可個性夠高啦掛

你講呢類 cite 會有

但如果真係9, review include or not 果陣應該就已經踢走左

水份無可能多掛??? 定係有秘技???

reviwer/editor逼你9 cite

見到Country China 不了
HKU仲要廢過廣州中山大學

我覺得水份唔多

reviewers好多時都會熟果個field，見你9 cite應該會問你

不過邪惡reviewers逼你cite佢地嘅文就另計

唔記得講返個重點

主要係有互cite，但多數唔係鳩cite

monkey

I 大呢？

cwur delete哂中國u，其實幾準

無話佢地 research 差，澳洲 research model 係類似美國，炸大量researh & publication 出黎，扑中 high quality 機率就高d，自然排名升，當中就靠收留學生學費去養班 academics

至於收生濫。。。大家知咩事
好多澳洲人都屌到呢樣野開花，話整臭曬澳洲大學既名
就算當 maintain 到 teaching quality，都搞到變左一間又一間 ive 噤囉，大學梗係要難入先馨香架啦，唔通真係做 i大 咩

sor 睇錯左以為 ARWU

佢哋講嘅收生濫係講緊英文水平唔夠勁嗰班姐
但係你都仲未答到我嘅問題究竟點解佢哋排名咁高研究咁勁都係野雞先
三大國際排名已經反映一切

當我次次問連登仔點解所有澳洲大學都係野雞永遠都比唔到一個直接嘅答案

仲有搞笑嘅係喺加拿大美國英國啲本地生咪一樣屌呢國際生但係你又唔攞出來講
佢哋最主要係屌大陸學生英文溝通唔掂

英美事實都好多野雞，但之前個例子又唔係討論緊英美

要改善澳洲野雞問題，最好解決辦法就係減少收留學生

英國野雞當有 50 間，每年回流2000 人
澳洲野雞當有 20 間，每年回流5000 人
正常唔識既人都會覺得澳洲野雞比英國多啦 CV 英國每 40 人同一間 u, 澳洲 250 人又同一間，你係 hr 你點諗

認同
citation 呢part 應該已經係幾個排名中算最客觀既部份

連呢個都唔信，就真係不如完全唔好理排名

但連班大學高層都無可能 wdgaf 啦，都係硬食要繼續追

我一向都係話唔好理排名架啦
熱門的topic自然citation比較高, 根本對D citation低的topic唔公平
我又唔信呢D 19公司有人可以清清楚楚分哂D topics呀

上年仲係Hong Kong
睇嚟UAE今次買對家

屌 我夠可以覺得佢哋野雞啦
淨係識吹奏外國大學 on99

所以香港嘅大學咪要谷QS俾人識囉

而家講緊係所有澳洲大學都係野雞喎
鬼唔知澳洲英國有野雞
每年澳洲有五千人係野雞大學畢業返香港你係咪假設所有澳洲大學都都係野雞先至得出呢個數

正常唔識嘅人都會覺得澳洲野雞比英國多？
呢啲係乜嘢前設切嚟？

假設C奶真係有啲咁嘅前設但係而家有讀過下書嘅連登仔都講啲咁戇鳩嘅嘢喎又話乜嘢所有澳洲大學都係野雞

（英國每 40 人同一間 u, 澳洲 250 人又同一間，你係 hr 你點諗）呢句唔係好明你想表達啲乜
英國有最多香港嘅留學生你點樣得到40同250呢個差距可唔可以解釋詳細少少

仲有你仲係解釋唔到點解所有澳洲大學都係野雞despite排名上Academic reputation同research output喺勁呢個事實

野雞

香港三大都唔識點可能

去美帝打個轉

咁佢哋井底姐

點解唔係你夜郎?

學術界除左D 19政府搞鳩佢地之外基本上都唔理呢D排名架啦, 話之你排第一

亞洲頂尖喎
你哋點樣得出佢哋覺得唔識三大呢個結果
係佢問你你間大學喺邊定係點

行內真係睇人多過睇大學名

咩亞洲人

咁好明顯係佢哋井底啦班grad student

下次直接俾個Ranking list 佢哋睇收佢哋皮啦

學術界nobody cares, 除非關係到錢

比佢哋開下眼界都好

我諗你拎個排名比黎應該會變成個building的笑話

香港係世界上真係一個城市仔
幾年前同歐美人傾偈 佢哋隨時連香港係金融中心都唔知
仲以為係電影嗰啲九龍城寨
所以有時唔識香港嘅大學係合理

但世界頭50 上咗榜咁多年都唔識 係佢哋問題
因為如果你係嗰個上層圈子工作 大把機會接觸到世界唔同top大學嘅人

其實真係唔識。識嘅只係好少數同香港三大有合作果d，佔比率個位數percent

我係同歐美researchers 傾開計得知

喺亞洲排名高，但實際行內嘅學術contribution只係二三流，人地真係唔太需要識你

九龍城寨咁china係點？

香港九成九人都唔識Ecole des Mines 但唔會改變佢好撚勁嘅事實

但係唔單單只亞洲排名高係全球都高喎
咁以你話個貢獻只係二三流咁香港三大仲係唔係名校？

教院係改錯名，如果合併時叫師範大學觀感就唔同曬

普遍香港人咪只淨係識歐美最出名個幾間
係因為歷史悠久 同埋香港好多機會接觸到歐美文化

正常美國人不嬲冇咩興趣理解亞洲係點 何況係大學

但唔代表佢哋唔識係合理

香港係世界三大金融中心點會唔撚知
會唔會係井底得滯
唔係好明點解香港人咁鍾意踩自己

師範好聽咩

可唔可以解釋吓點勁發
真心求教

應該係同我哋對北韓嘅印象差唔多
多啲文物睇咁解

我識啲美國人去到20幾歲 都未由東岸去過西岸
更何況去了解亞洲

正解
點解講到佢哋唔識係好合理嘅事

我會話唔係名校

佢地嘅admission board/department admin可能會睇ranking收學生

但researchers係唔會睇ranking的

researchers只會睇行內嘅papers，或者去conference/seminar 去識人/聽talk，同人交流合作colab，從而認識到邊間大學嘅邊個group做嘅research係有影響力

簡單講，香港嘅大學谷到ranking好高，但研究成果唔勁，所以冇人識 ，同時又少去歐美同人學術交流，所以冇人識。最後變左高ranking但冇咩影響力同知名度

清華嗰啲會多過香港？學術交流

法國工科僅次X

香港人對非英語國家同中国以外的學校認識好少

我都幾肯定好多香港大學生都唔識Princeton U 添
咁你都唔會否定佢係一間好嘅大學

其實佢地係多過香港

唔好睇少中共嘅水喉同全球影響力

屌, 淨係計佢地同係美帝做緊的中国人的connection都多過你香港多多聲啦

香港academia個名氣本身就低
有得幾多人真係grad咗之後出國做research
鬼佬識peking/tsinghua/fudan u 應該多過香港三大
同埋隔咗大半個地球未必識都好平常
你叫香港班academics up 5間出名嘅德國/法國大學都未必個個up得出

有D野係公認的, 如果香港做的研究真係咁勁的話, 就算外國幾井底撈學術的都會知
唔係講緊大學生呢D

下，五間唔難下嘛

識你老鼠咩 咪傻 hku都未必識 何況ust cu

點解cu > ust

下，講呢啲

我有個Canadian friend讀McGill hku都冇聽過
有個Us friend讀Ust WBB
佢話未報WBB之前冇聽過任何一間香港大學
佢地真係喺外國大外國血統唔係華僑

頂住咗上唔到去

世界大戰

lingu天生無STE已經係劣勢

係 認同上流會大啲機會識
中下層普通expat真係唔會識 唔係踩自己香港人
香港人係叻但reputation outlook唔夠外國嚟係事實
例如亞太區Ibank好多香港人同鬼佬一樣咁醒一樣咁presentable 但傾到邊間graduate聽到香港啲大學而唔係ivy League都係點下頭問兩句就算..

其實general ranking以至QS睇黎都無咩意思 咪當多樣野睇吓咁

我嗰間general排到200幾 但係我嗰research field上咗神枱可以同MIT同level

但我見班UG啲assignment仲難過我以前係香港讀UG嗰陣啲assignment 教學質素都好好多

就算係field ranking都唔準啦, 要知間學校個level問返內行人, 雖然佢地通常係分tier

同埋去到嗰個level啲人通常都ib再讀外國名牌u回流架喇 local u佔好少

係香港一大堆local 比nds屌打都知咩事啦，仲諗住同人地個神枱級大學比

TUM

當年全校有份投票要改“教育大學”定“師範大學”，我成個program啲人都係投師範嘅多，但最後都係改左名做“教大”

可唔可以唔好成日提tum，提下lmu

Bonn

點解

有懷疑過係咪內定因為有人話改成“師範”會局限左學校只可以繼續向師資培訓發展，但其實可能其他系嘅人真係投“教大”多過“師範”都未定

真膚淺, 唔通科大無文科咩

全日本精英 vs ive仔直上

利申bachelor 同 master 都係垃圾ust

ive易入？
做咩留喺科大咁辛苦

其實general ranking 唔洗拗，大家講下拎嚟笑下算睇subject ranking 好過

跟ranking揀大學睇general而唔係睇自己科個ranking 嘅話基本上玩鳩死自己,同埋local reputation又唔同

例如：

讀robotics/CS會唔會因為HKU/UST general ranking高過Carnegie Mellon University/Berkeley而唔去讀CMU/Berkeley?

至於外國人識唔識香港啲U

我只能夠講個人經驗係我個dept好多faculty (包括上咗神枱既prof) 都識我間U

所以大家都係睇科排名先？

我覺得如果重點係排名嘅話，subject ranking我會睇重啲
不過呢啲ranking都係on99,拎嚟笑下算

Ive 上ust 易到on9
利申 十年前畢業

排名其實唔重要
德國aachen 個間TU 係歐洲版MIT
D人好撚勁 又極難讀 好多歐洲公司都會請個間既畢業生 ，但排名唔高

亞琛工業大學

唔好講傳理系啦
咁高分入去
畢業人工同做m記一樣另加無限ot
好撚慘

嗱 你咪又係一樣唔識
咁點解你又expect人地一定會識香港三大
又係咪你井底？

其實香港d大學係咪真係值咁高排名
上年去美國exchange d fd除左HKU之外其他都好似唔多識咁

就好似香港一堆人淨係識澳洲anu同sydney，其實一間都唔識

我同佢哋傾偈知道佢哋Ivy league 我咪又係點下頭
最終都係傾吓個市場
入到黎做嘢根本讀咩大學已經冇咩影響

上下句係矛盾 邊個弱智提出？
同「支持人權所以槍殺犯人」有異曲同工之妙

呢間唔係我個field出名所以我唔識though

下你朋友唔識就等於唔值咩

其實個主題一直係香港的學校虛有咁的排名渣喎
無人話香港的大學渣或者野雞

值唔值竟然係朋友識唔識定義，反而計分既排名不可信？

淨係reputation呢一欄已經收皮啦

香港學生學stem 有咩用?
出嚟咪又係食老本
金融服務商科至上

如果個社會唔改善搵快錢呢種風氣根本冇用
首先同時間要著重科研文化創意工業
否則就提升唔起學生對知識嘅興趣
其次將填鴨教育連根拔起

依家啲中學教師hea 到根本照顧唔到所有程度學生
好多只為份糧嘅老屎忽
炒鳩哂就啱

中小學堅持唔肯搞小班

高過埋 TUM

望唔透個QS係做乜鳩

因為係鳩排

你拎入ibank MBB嗰班top 1, 2 %嘅人嚟以偏蓋全
喺統計學上係講梗廢話

排名咁低點識啊

香港人點會淨係識得呢兩間啊
最基本g8都要知道啦下話
話晒係英美澳加大學香港人熟啲

埋土勁左咁多

真係有啲慘

總之一定呃到人係好撚鍾意踩低自己香港嘅大學

小日本一間Nagoya 都5個
唔知rank 幾？

你咁講佢地會縮返入老母個西度架啦

近代得屠呦呦
連小日本車尾燈都見唔到

嚴格黎講佢成就都唔係近代
而係民革時
仲早過高教授

d bbq女既質素應該可以成為亞洲第一商學院

係 你岩

依家好似縮到得番4班，每班2x-30人咁上下？
再縮少少都變小班教學

我讀果陣小學5班，初中6班，高中5班，預科2班
每班30人以上

nobel D野通常都幾廿年前架啦

15-20人最開心

無創科啫，咁醫療同建造界都要人才架
連phy chem bio讀唔齊，支那教育部都唔敢咁樣玩啦

NUS排11
NUS幾時出到個Nobel Laureate
人地日本d大學，東大、京大、名大出Nobel Laureate出到手軟

睇QS真係好on9 啲新聞成日拎QS講因爲QS 啲香港大學排得高啲 美國啲學生冇人識QS咁濟

QS 英國野
美國野睇US News
強国野可以睇ARWU

睇開US news

佢地排lmu 喺30-40 ，香港三大喺100名之後， 我覺得幾合理

香港三大其實得qs高，times就40-100之間，us news就100之後，所以喺美國冇人識真係好正常

所以你覺得美國既排名先係準確？

其實排名都係打下J姐 學校入面勁同廢嘅同學間間都差天共地，唔明點解有人咁鍾意嘈。香港U 啲top students 好勁 外國個啲top 都好勁（到最後可能全都係大陸人). 不過美國學校校園真係重好多學術氣氛，香港就純粹交功課考試就算。計真係top 嘅 例如top 20, 咁我就覺得美國大學啲professors 同同學都勁啲，始終佢吸引全球嘅人才去讀同教喎，你幾時聽到有international students 爭住入香港大學

不過多數ranking 都唔關undergrad 事，同埋其實undergrad 學啲野真係基本中嘅基本.... ranking is just for fun

其實無一個排名合理
不過US News比較貼近行內人的睇法

但係academia 有咁多行
利申: US news 比較符合我果行

佢呢啲ranking 唔多唔少其實係幫學校做promotion, 其實睇下咪算，間間學校都拎自己最高個tanning 黎引人報名，你係香港大學做too student 一樣去得到ivy league 讀phd, 一樣勁到抽根。

型D
台灣都係咁叫
國立臺灣師範大學

i mean subject ranking la
general ranking就算啦

見到樓上班ive仔係度踩hku就覺得好on9

你又知人地讀ive?

我果科就咁計美帝top 30都屈爆香港d大學啦

Us news最撚廢
都唔係國際三大排名

THES本身又係得啖笑, 無排名
QS同ARWU個分科排名得啖笑, 我果科ARWU放咁多不知名的中国大學係度, QS就堅係鳩排

同埋果所謂三大排名個reputation都唔知點黎

Qs睇下算
Qs計好重citation
你勤力出多d文咪多citation
你愈多文 又可以cite返之前自己個d
簡單d講就係灌文
你識咁玩自然排名高
但等唔等如你既研究係significant 呢？
華人社會最差係太功利
好多學生 只會做應用研究
要找到錢 要有新聞賣有光環
但含金量最重通常都係
最唔受歡迎既pure science
有次聽seminar 有個老闆講talk
做左個新野出嚟 無人之前有呢個諗法
轉頭就有學生問 有咩用？完全無novelty
所以你就知點解華人社會
無咩Nobel prize
因為華人最善長將existing 既野不停loop
倒如
我諗華人無咩人會諗點痴層graphene 出嚟
因為佢地都唔知有咩用
但痴左出嚟之下
佢地就會一齊嚟研究點elaborate 呢個area
但個獎肯定只會俾點諗痾出嚟個個
好奇 vs 務實

咁外國商科啲top U普通人咪又係入銀行同Big Four, 同香港有咩咁大分別, 你唔係以為top U所有人都係喺ibank呀嘛

咁商科香港係勁既

其實一般自己個國家落後先會考慮去留學
發達國家既人係好少考慮去留學
但交流係會既

認真，理工科既話，中科大都比香港既大學好。。。。。。。。。

我真係有個朋友去左Nagoya讀研究所
認真，理工科個d好過香港好多，配套超齊

其實日本底子一向比中國同香港發達
香港發達都係近20至30年既事，暴發戶
人地做列強做左100年了

其實香港中學phy chem bio 數學個d係無大陸教得咁深。。。。。。。。

緊係啦
師兄去左riken做過
人地d tube 用完就扔
呢邊洗幾十次
呢邊d機scan 過夜
人地2分鐘搞掂

Nobel講求原創同做得深入同耐
你好急，係出唔到

應該係話係香港人先咁過份熱愛商科同職訓

香港只是有錢的第三世界國家